**2330. – Phyteuma pauciflorum** L. – Plante vivace naine de 2-6 cm, glabrescente, à souche épaisse, rameuse, émettant plusieurs tiges munies de 1-3 feuilles ; feuilles radicales en rosette, ovales-oblongues ou obovales-obtuses, entières, pétiolées, les caulinaires plus étroites ; fleurs bleues, en têtes globuleuses, petites (6-10 mm de diam.), n'ayant ordinairement que 5-6 fleurs ; //bractées ovales-arrondies, obtuses ou subaiguës, entières, ciliées, d'un tiers plus courtes que les fleurs ; calice à lobes lancéolés-aigus ; 3 stigmates. //
Pelouses et rochers siliceux des plus hautes montagnes : Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Pyrénées orientales et centrales. – Espagne, Italie, Suisse, Tyrol, Carniole, Carinthie, Styrie, Croatie, Transylvanie. = Juillet-août.